---
aid: 9025
zid: 134232
title: "提请对钟利时博士的弹劾！"
author: fqlaogao
date: 2013-06-07 00:45:16+07:00
lastmod: 2013-06-11 17:39:00+07:00
---

fqlaogao 于 2013-6-7 00:45:16 发表了：

_本帖最后由 fqlaogao 于 2013-6-7 00:48 编辑_

弹劾原因：擅自向欧洲人透露超越历史年代的知识！

相关章节看第三百九十一节：潜移默化。

由于涉及到 VIP 章节，所以我不贴内容了，总之章节里，钟博士向欧洲人透露了数学和光学的超越时代知识，甚至还提供了书面材料。

弹劾理由：人为地缩短了欧洲学者探索摸索相关知识的时间，引发的后果难以预料，而且随着以后类似交流的频繁出现，欧洲学者和相关行业将得到难以估计的来自临高穿越政权的超时代知识和技术，从而影响以后穿越帝国对欧洲的军事优势。

本章的原始出处是来自钟利时的相关同人，从文里可以看出钟比利的复杂内心，对相关知识的开拓者的惭愧崇敬交织心态，于是明知对穿越事业有害却对欧洲白人透露了相关知识。

---

海盗 于 2013-6-7 00:53:36 发表了：

这点科学知识倒是没关系，反正没有产业基础支撑，知道了也白知道，不过应用技术还是需要设立密级的。

---

barbarrossa 于 2013-6-7 01:12:46 发表了：

就这点东西没啥用，最多吸引几个留学生过来，二五完成，有几十万基层人员，推平世界就只是时间问题

---

isdily 于 2013-6-7 13:03:30 发表了：

这有啥好怕的

---

海盗 于 2013-6-7 14:55:49 发表了：

化学基础知识还是需要严格控制

电学什么的倒没关系，离本时空基础太遥远，就算哪个欧洲人弄明白了回去讲，大概也会被教会做成“你丫知道的太多了 BBQ”

---

barbarrossa 于 2013-6-7 16:30:41 发表了：

> 海盗 发表于 2013-6-7 14:55
>
> 化学基础知识还是需要严格控制
>
> 电学什么的倒没关系，离本时空基础太遥远，就算哪个欧洲人弄明白了回去讲， ...

有啥好控制的，10 年后还有谁能阻挡 500 废的

---

心慈手软谢列平 于 2013-6-7 16:46:50 发表了：

_本帖最后由 心慈手软谢列平 于 2013-6-7 16:47 编辑_

我觉得没啥坏影响的

要是哪个不开眼的回欧洲瞎讲，会被狂信徒们人肉烧烤了吧

然后不想死又想继续研究科学的

就会通过各种机会来临高拜码头了吧

---

家有布熊 于 2013-6-7 16:51:52 发表了：

反对。龙珠高中化学考试及格了吧？物理及格了吧？理论上你完全可以自制 C4 和黑索金了，如果说这个太遥远，物理及格化学及格理论上完全可以去当建筑工地的质检员。龙珠自问可以吗？

---

望月凝香 于 2013-6-7 16:55:43 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-6-7 16:51
>
> 反对。龙珠高中化学考试及格了吧？物理及格了吧？理论上你完全可以自制 C4 和黑索金了，如果说这个太遥远，物 ...

那啥，高中是不讲胺的硝化的。。。

---

a2808028 于 2013-6-7 16:59:50 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-7 16:55
>
> 那啥，高中是不讲胺的硝化的。。。

但高中讲了 TNT

---

家有布熊 于 2013-6-7 17:03:12 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-7 16:55
>
> 那啥，高中是不讲胺的硝化的。。。

但是课本告诉了你计算的方法，理论上你是可以推算出来的。理论上

---

望月凝香 于 2013-6-7 17:04:15 发表了：

> a2808028 发表于 2013-6-7 16:59
>
> 但高中讲了 TNT

TNT 没有雷管比较靠谱的用途是用来当固体燃料。。。

---

家有布熊 于 2013-6-7 17:05:45 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-7 16:55
>
> 那啥，高中是不讲胺的硝化的。。。

或者说点民用领域，建筑，机电，施工里的知识都是高中理科知识，不需要用上大学知识，龙珠的担心就相当于担心一个高中生及格毕业后能编撰出一本一级建造师教材一般

---

海盗 于 2013-6-7 17:31:23 发表了：

> barbarrossa 发表于 2013-6-7 16:30
>
> 有啥好控制的，10 年后还有谁能阻挡 500 废的

起码可以通过熔解热知识改善黑火药里的硝酸钾纯度, 对将来反恐什么的不利

---

sailor 于 2013-6-9 02:34:42 发表了：

按理说科技壁垒会损害技术进步的，不过临高不需要科学技术，它只用现有的落后技术就行了。。。所以钟博士的所做所为是为害极大的，不杀不足以平民愤。。

---

天青地白 于 2013-6-9 02:42:52 发表了：

临高会在地中海附近安排支驻军，定期扫荡欧洲出现的侵犯知识产权行为的。不用太担心。

---

OstLeKon 于 2013-6-9 22:25:48 发表了：

> sailor 发表于 2013-6-9 02:34
>
> 按理说科技壁垒会损害技术进步的，不过临高不需要科学技术，它只用现有的落后技术就行了。。。所以钟博士的 ...

民愤不算很大吧我看

---

sailor 于 2013-6-10 04:40:05 发表了：

我口误，钟博士很好，就是太慈祥了。。。

---

叶子鱼 于 2013-6-11 17:14:33 发表了：

我还以为是弹劾钟博士没有吃小萝莉呢，误会了

---

真红骑士 于 2013-6-11 17:39:25 发表了：

> 望月凝香 发表于 2013-6-7 16:55
>
> 那啥，高中是不讲胺的硝化的。。。

讲的，谢谢

---
